【屋邨孤兒仔】領展將拆售17個商場 市值145億

領展（823）過往不斷拆售香港屋邨，今再傳出一份招標名單，合共出售17個商場物業，市值達145億元，有指屬意由1至2位買家收購，以確保管理質素，並會在12月截標。領展今早跌1%，報63.8元，暫成交7,771萬元。

今次拆售共17個商場，以領展歷來最大規模出售資產，當中包括屯門、馬鞍山、葵涌區、九龍灣以及粉嶺區等等，而今次每個商場的市值均高過5億元，較以往出售的商場更加值錢。其中斥資5億元，屯門安定及友愛邨商場翻新後二合一的「H.A.N.D.S」商場，亦會出售，市值近29億元。另外，14年向嘉里建設（683）以13.8億收購的黃大仙現崇山商場亦會出售。